<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Japan Railroad]]></title>
  <link href="http://myjapan.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://myjapan.github.io/"/>
  <updated>2015-02-06T20:16:26+01:00</updated>
  <id>http://myjapan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pronti, via!]]></title>
    <link href="http://myjapan.github.io/blog/2015/02/06/pronti-via/"/>
    <updated>2015-02-06T11:51:12+01:00</updated>
    <id>http://myjapan.github.io/blog/2015/02/06/pronti-via</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> Il controllo digitale permette di comandare manualmente moltissime locomotive contemporaneamente senza la necessità di fare sezionamenti sulle rotaie. <sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p></blockquote>

<p>No&hellip; aspetta che rileggo: <em>moltissime locomotive&hellip; insieme&hellip; senza sezionamenti?!</em>
Una luce arancio ha illuminato la stanza e una voce mi ha suggerito: &ldquo;E&#8217; giunto il momento!&rdquo;</p>

<!--more-->


<p>Si scherza, certamente, però la sorpresa è stata tanta quando ho letto dei progressi ottenuti tramite l&#8217;adozione del Digital Command Control nel modellismo ferroviario.
Certamente è stata quella informazione a darmi lo slancio decisivo per inizare la costruzione di un</p>

<ul>
<li>plastico ferroviario</li>
<li>giapponese</li>
<li>gestito da Arduino.</li>
</ul>


<h2>Plastico ferroviario</h2>

<p>Il desiderio mi è rimasto fin da bambino degli anni &lsquo;80, quando i giochi si <em>facevano</em> in un senso molto più fisico di oggi.
Poi passano gli anni e arrivano i computer, poi Internet, gli smartphone e siamo sempre tutti &ldquo;connessi&rdquo;.
La &ldquo;connessione&rdquo; non la vedi, pochissimi la <em>conoscono</em> (quanti sanno a cosa serve un DNS?), ma sembra essere diventata essenziale.</p>

<p>I miei figli sono ancora piccoli ma conoscono già parole come &ldquo;tablet&rdquo; e &ldquo;smartphone&rdquo; &ndash; perciò vorrei provare a
dare loro qualcosa di più <strong>visibile</strong> e unico. Qualcosa che nasca e progredisca gradatamente &ndash; che dia una soddisfazione sicuramente meno immediata, ma più intensa nel tempo &ndash; che permetta di accrescere la manualità, l&#8217;impegno, la pazienza e la tecnica.</p>

<h2>Giapponese</h2>

<p>E&#8217; una mia passione. Giappone ovunque, quindi anche nel plastico. Ambientazione, segnaletica, possibilemnte anche il materiale rotabile (se riuscirò a trovarne)</p>

<h2><a href="http://www.arduino.cc">Arduino</a></h2>

<p>E&#8217; un&#8217;altra rivoluzione! Arduino permetterà la gestione delle componenti elettroniche, iniziando dai diodi per l&#8217;illuminazione, ai servomotori per gli scambi e i passaggi a livello.</p>

<h2>Devo rispettare due regole:</h2>

<p>1- Non comprare nulla che non sia strettamente indispensabile (Corollario: imparare ad autocostruire il più possibile)</p>

<p>2- &ldquo;Presto&rdquo; e &ldquo;bene&rdquo; non stanno insieme</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="http://www.dccworld.it/index.php?page=informazioni/faq.html#serve">Fonte: DCCWorld</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
