<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: info | My Japan Railroad]]></title>
  <link href="http://myjapan.github.io/blog/categories/info/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://myjapan.github.io/"/>
  <updated>2015-06-03T15:37:55+02:00</updated>
  <id>http://myjapan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marco Aroldi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Descrizione]]></title>
    <link href="http://myjapan.github.io/blog/2015/02/21/descrizione/"/>
    <updated>2015-02-21T15:51:39+01:00</updated>
    <id>http://myjapan.github.io/blog/2015/02/21/descrizione</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il plastico è a forma di L, è profondo 60cm e ha uno sviluppo di circa 3,80 per 2,50 metri.
Poggia su una struttura realizzata utilizzando i montanti metallici per scaffalature</p>

<!--more-->


<p>Il piano in legno è stato coperto da pannelli di polistirolo da 1cm.
Il muro sullo sfondo è stato dipinto a mano prendendo spunto da una fotografia. Sinceramente il risultato non mi soddisfa completamente: è la prima volta che disegno su muro e, a fine lavori, diverse parti risulteranno coperte dal plastico stesso.</p>

<h2>Tracciato</h2>

<p>Il tracciato è a &ldquo;osso di cane&rdquo;. La stazione principale sarà posizionata nei pressi dell&#8217;angolo della &ldquo;L&rdquo;. Le curve di ritorno verranno nascoste da tratti in galleria.
Grazie ai consigli ricevuti sul forum di <a href="http://www.scalatt.it/forum">scalatt.it</a>, per dare ai convogli la possibilità di seguire due percorsi distinti ho aggiunto un tratto ad una quota sopraelevata lungo il quale mi piacerebbe inserire una stazione secondaria.</p>

<p><img class="left" src="/images/DSC_0438.jpg" title="&lsquo;panoramica&rsquo;" >
<img class="left" src="/images/2livelli.png" title="&lsquo;tracciato&rsquo;" ></p>

<h2>Ambientazione</h2>

<p>Vorrei riprodurre un tratto della <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/San%27in_Main_Line">San&#8217;in Main Line</a>, linea ferroviaria che collega Kyoto a Shimonoseki. Precisamente mi ispiro alla stazione di Kamikawaguchi (上川口) nella prefettura di Kyoto. L&#8217;ho vista in <a href="http://youtu.be/3mSuEq57t2A?t=5m15s">questo</a> video su YouTube (tra i 5:15 e 5:30) e ha tutte le caratteristiche che stavo cercando: è una stazione secondaria, con una rimessa, alcune abitazioni adiacenti e passaggio a livello.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pronti, via!]]></title>
    <link href="http://myjapan.github.io/blog/2015/02/06/pronti-via/"/>
    <updated>2015-02-06T11:51:12+01:00</updated>
    <id>http://myjapan.github.io/blog/2015/02/06/pronti-via</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> Il controllo digitale permette di comandare manualmente moltissime locomotive contemporaneamente senza la necessità di fare sezionamenti sulle rotaie. <sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p></blockquote>

<p>No&hellip; aspetta che rileggo: <em>moltissime locomotive&hellip; insieme&hellip; senza sezionamenti?!</em>
Una luce arancio ha illuminato la stanza e una voce mi ha suggerito: &ldquo;E&#8217; giunto il momento!&rdquo;</p>

<!--more-->


<p>Si scherza, certamente, però la sorpresa è stata tanta quando ho letto dei progressi ottenuti tramite l&#8217;adozione del Digital Command Control nel modellismo ferroviario.
Certamente è stata quella informazione a darmi lo slancio decisivo per inizare la costruzione di un</p>

<ul>
<li>plastico ferroviario</li>
<li>giapponese</li>
<li>gestito da Arduino.</li>
</ul>


<h2>Plastico ferroviario</h2>

<p>Il desiderio mi è rimasto fin da bambino degli anni &lsquo;80, quando i giochi si <em>facevano</em> in un senso molto più fisico di oggi.
Poi passano gli anni e arrivano i computer, poi Internet, gli smartphone e siamo sempre tutti &ldquo;connessi&rdquo;.
La &ldquo;connessione&rdquo; non la vedi, pochissimi la <em>conoscono</em> (quanti sanno a cosa serve un DNS?), ma sembra essere diventata essenziale.</p>

<p>I miei figli sono ancora piccoli ma conoscono già parole come &ldquo;tablet&rdquo; e &ldquo;smartphone&rdquo; &ndash; perciò vorrei provare a
dare loro qualcosa di più <strong>visibile</strong> e unico. Qualcosa che nasca e progredisca gradatamente &ndash; che dia una soddisfazione sicuramente meno immediata, ma più intensa nel tempo &ndash; che permetta di accrescere la manualità, l&#8217;impegno, la pazienza e la tecnica.</p>

<h2>Giapponese</h2>

<p>E&#8217; una mia passione. Giappone ovunque, quindi anche nel plastico. Ambientazione, segnaletica, possibilemnte anche il materiale rotabile (se riuscirò a trovarne)</p>

<h2><a href="http://www.arduino.cc">Arduino</a></h2>

<p>E&#8217; un&#8217;altra rivoluzione! Arduino permetterà la gestione delle componenti elettroniche, iniziando dai diodi per l&#8217;illuminazione, ai servomotori per gli scambi e i passaggi a livello.</p>

<h2>Devo rispettare due regole:</h2>

<p>1- Non comprare nulla che non sia strettamente indispensabile (Corollario: imparare ad autocostruire il più possibile)</p>

<p>2- &ldquo;Presto&rdquo; e &ldquo;bene&rdquo; non stanno insieme</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="http://www.dccworld.it/index.php?page=informazioni/faq.html#serve">Fonte: DCCWorld</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
